[PS4/PC] Monster Hunter World [286] 豬年快樂 爛輝刷乜有乜

網上獵人經驗心得
Monster Hunter World官網

中文Wiki

日本Wiki
(較常用)

台灣網站教學

配裝模擬器 日中英文對照 Skill simulator

配裝器使用教學

傷害模擬器

***新手獵人Q&A***

Q：玩咩武器好？
A：去鍛練場試手感，獵人冇廢裝。

Q：一開始用咩裝好？
A：下位睇防禦力就可以，一係就飛雷龍。

Q：玩男角定女角？
A：只有外觀分別。

Q：點搵集會區域號碼？
A：禁option之後禁三角

Q：咩武器高輸出？
A：十隻手指各有長短，用剋屬就可以。

Q：有無人開個新手群？
A：冇，有嘢請直接問。

Q：點解連唔到線？
A：因為要俾錢買PS Plus。

Q：噴血少左點算好？
A：買個紅色鏡片眼鏡試吓。

Q：傷害數字可唔可以整走？
A：設定有得整走。

Q：鎖定有冇得用3DS果種？
A：設定有得整。

Q：點解入唔到某啲朋友開嘅任？
A：低進度入唔到高進度個任，要先觸發劇情，搵到見到條龍，可以發出SOS訊號既位，之後quit任再重開就可以一齊玩。亦都可以等低進度果個睇完cut scene，其他朋友就可以係外面任務板join番。

Q：特典邊度拎？
A：係屋仔問管家貓。

Q：開左角色之後,可唔可以重設?改唔改到名？
A：請再開多過角色。

Q：設置地的營區喺邊？
A：地圖右上方。

Q：再開新角色，之前beta報酬同特典有冇得再拎？
A：有巴打試過有。

Q：冇香港PSN，係咪要買多次？
A：唔需要，可以開個香港account set常用ps4就可以用有買嘅account玩。

Q：連線打同solo打有咩分別？
A：連線會變2.6倍血（網上流傳），所以連線最好齊人。

Q：我想問某種素材點有？
A：獵人嘅萬能圖鑑可以幫到你，再唔係問埋個位係農場旁邊位師傅睇睇。

Q：點解用網捉唔到龍？
A：請盡快做完自由任完成新手教學。

Q：啲調查任點出架，仲有邊到開架？
A：調查任係打完隻怪就會出（細怪都會），而開任就要先去1樓調查資源管理所登錄任務，每個任都有金、銀或者銅嘅特別獎勵。

Q：雌火龍???個任點做?
A：周圍探索搵雌火痕跡，夠一半佢會叫你返去打一隻蠻顎，打完搵埋剩返果半，儲夠就開櫻火。

Q：咁搵啲痕跡有無得快d既方法?
A：有，佢出既位其實得幾個點，你自己記得左，搵完無即退任重開。當然你要先入一次記低。

Q：Juno係咩?
A：滅燼龍，你試下連續讀100次，愈讀愈快就會知。

Q：點開麒麟任？
A：係你打完下位風漂龍之後，去生物學者個邊接自由任。第一個自由任係兩星嘅捕捉搔鳥，打完再返去生物學者接下一個自由任。跟住重覆步驟，捉土砂龍，浮空龍。直到捉埋慘爪龍，就接到個麒麟任。

Q：咁上位嘅麒麟任呢？
A：主線打完古龍之後去珊瑚台地8區同12區到搵佢啲痕跡，搵到某個程度就開比你。

Q：500萬道具包點拎
A：去小屋個管家禁追加內容，無嘅話就等多陣再搵，個活動壞壞地。
`
Q：上下位/ab混裝出唔出到套裝技
A：可以

Q：點解唔整TG GP
A：因為無必要，有咩想問有怪想打，係呢度出句聲，大把巴絲打答你幫你。

Q：激運劵滿左點算？
A：手持5張激運劵再攞每日登入獎勵就會激運劵變飯劵，所以想繼續激運就請先用左佢。

新Post Template:
右上角三粒點＞以此內容建立新主題

爛輝王攻略
集會全體合力，第一輪唔打龍，推高追蹤等級，第二輪輕取大角，無限loop。
16人情況下一輪約需15~20分鐘。

點拎最多虹框？
最多8個 (1行+2個)，條件如下：
2 - 基本報酬，達成度夠高一定有，盡量破壞部位就得
2 - 從初期完成調查，不得3貓/自行歸還，要等爛輝自行離去
2/4 - 破壞暴怒狀態的大角，如進入暴怒狀態時大團長有發言則變成4虹，而大團長發言條件未明

暴怒狀態？
盡量破壞爛輝龍部位，直至大團話對金屬的調查已經足夠，落4區時就會入暴怒狀態，追加新招式。如條件滿足則必定暴怒，唔駛驚火力過高而係佢暴怒前爆咗大角

推場篇
推到幾Lv好?
無特定，效率問題只會用一場時間執腳印*，所以最後都係睇人頭，一隊可以3Lv，兩隊可以4Lv，三隊5，四隊6，只要你跟足下面教咁執

咁要點執?
唔駛炸石落石開炮 爆部位 全部都無追蹤點數
落石整跌爛輝係正奇面隔離 可以加速奇面變身 詳見下面影片 347pts

同我瀨乾淨地下啲：
- 爛輝龍腳印
- 飛散黃金片，爛輝係洞口捐出黎，同埋奇面族掘地變身時必跌一塊
- 埋去黃金片搬野既蟹仔 一件不漏執哂佢地搬啲野，著隱身衣就唔會嚇走佢地追餐懵
- 殺鑽地變身既奇面族，執佢掉落物，請愛護未變身既奇面，上面提到奇面變身會跌黃金片，你殺一隻就少個機會，執爆裂結晶可以秒殺，但小心波及無辜

之後乖乖地等佢走就得，
運氣差極都會有15x pts，多則可以200幾甚至300，執完8分鐘等條龍自己走，出黎就可以開打

執腳印參考影片ver.2 建議加速觀看

配埋落石既執腳皮影片

攻略篇
重點
頭兩區部位要爆齊同爆得多，追達成度同滿足咗入暴怒既條件，唔好淨係起勢打隻角
低Lv唔好慳爆彈，炸佢心口炸熱佢，好打好多
唔好貓，三貓就無兩虹架喇

細節解說
點樣令條龍1區唔好留咁耐？
三樣野 炸石 傷害 滅龍石
炸石：幫條龍開路同控佢行最短路線
傷害：打疾佢 只要打疾佢兩次就可以趕佢落2區 建議用大炮
滅龍石：係佢停低嗰陣射4粒可以趕佢行

爛輝1區有2個重生位置，用小爆彈炸走對應石頭就得
紅圈為爆破處

用大炮同落石俾傷害，但唔好掛住玩炮唔爆部位，有機會5/6Lv未爆夠部位入暴怒就解放
1/2個人控炮，其餘打，就差唔多

1區成個流程就係，
- 炸石
- 見條龍停就扔滅龍石趕佢行
- 係條龍準備捐出黎既窿位放大爆G，同時上好大炮等佢*
- 做佢，炮手係佢走之前都繼續上炮
- 落石可有可無，比較拖時間所以唔建議

*以第一張圖為例，爛輝捐右上窿，左上出，我地就set好支炮對準左上個窿同放大爆G

2區無特別，盡拆部位追暴怒條件同達成度

3區爆咗大角一部分之後，到落4區之前，都唔駛再打隻角，因為已經鎖咗血，
另外見條龍解放咗，落到3區唔肯走都可以嘗試扔佢滅龍石
有需要可以落石爆尾，但會令條龍係3區留耐啲

4區無特別，追住隻角黎打，條龍眠得一次，把握機會，提醒下大家記得睇人齊未先好眠
想麻但無麻手可以係1區殺奇面執刀同麻痺菇(自備都得)合麻痺刀，眠刀同理

新R8武器一覽

待補充

祝各位早日康復

1001冇人開po

啱啱個場8格仲要出咗第1甩貫通珠

其實而家用帝王雷同冰打爛輝好d定冥妃弩

我覺得無咩分別

有冇人打?

磨菇豬個任有d乜

有無人打豬？

有冇大佬可以帶打歷戰王冥燈

4wswPErRPp3t